<resources>
    <string name="app_name">PixelWikiApp</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="text_figures">Как рисовать красивый круг (шар)? Все зависит от длины боков. Если это 2-3 px то можно обойтись без связывающих пикселей между бОльшими сторонами. Если 4+px, то можно поставить \"соединительные\" пиксели в кол-ве 1,2,3 штук разной длинны между бОльшими стенками круга. На 6-7px можно уже применить соединительные пиксели в кол-ве по формуле:
основная стенка + 2px + 1px + 2px + основная стенка и т.д пока не соберем полноценный круг. Допускается увеличение px пропорционально размеру основныx стенок.</string>
    <string name="text_coloring">Всего существует 3 основных техники работы (подбора, использования) с цветом:
1.Комплиментарная: при ней используются цвета на противоположных сторонах color wheel, но при этом один из цветов должен быть доминирующим (не менее 75%), а второй уже дополнением к нему. Часто от такого стиля работы могут «заболеть глаза» и чтобы защититься от такого влияния художники уменьшают слегка saturation (насыщенность).
2.Монохромная: подразумевается работа строго с одним оттенком (hue)! Т.е. берём просто один цвет, а потом увеличиваем/уменьшаем его saturation. Самым сложным здесь является удачный подбор контраство, но это приходит с опытом.
3.Аналоговая: здесь есть основной цвет и 2 цвета по бокам ближайшие к нему на color wheel. Как и в первом варианте, необходимо работать с насыщенностью, чтобы не нанести урон глазам и «чувству прекрасного» зрителя.</string>
    <string name="text_lightning">Свет - самая светлая часть рисунка. Без него нельзя придать объекту объем, так как мы видим формы предмета только при хорошем освещении.
Тень - неосвещенная часть предмета. Тень на неосвещенной стороне предмета называется собственной, а отбрасываемая тень называется падающей. Собственная тень всегда темнее, чем падающая.
Светотень – это переход от светлого участка объекта к темному.
Рефлекс – отражение того, что окружает предмет на рисунке. Рефлекс всегда будет темнее полутонов и светлее тени, так как это ее часть.
Полутон - плавный переход от света к тени без видимых границ. Он есть только там, где лучи солнца падают на предмет только под определенным углом.
Блик - светлая часть зеркального объекта. На рисунке оно часто выглядит как белое пятно, отражающее от себя солнечные лучи.</string>
</resources>